要即刻轉哂美金拎現金保命了

緊急法一出
走資潮一定出現

轉埋去非港資/中資的戶口

拎現金出銀行呀

所有存款多過50萬的真係好拎定出黎

政府都無得賠啦，全面撤資去離岸戶口

賠50萬港紙比你都無撚用
到時都唔值7.8

全民禁錢

頭先去找換店換美金
得翻10蚊紙換!!

賠返啲陰司紙畀你落地府慢慢洗

尋日轉咗二萬幾美金

離岸或者cash o既美金先叫做美金

海量文宣比你airdrop Print出黎同放上Twitter FB IG

無知一問 係咪就算淨資產得幾十萬都最好轉美金
咁樓個啲點算？

樓真係冇計，兩年前連登已經叫人唔好買

樓另一個考量啦， 不過遲吓市差樓都要跌

可能到時50萬都換到兩舊水美金

其實係咪就咁拎錢去找換店換美金
定係去銀行搞好d？同埋邊間銀行好d？
之前我剩係由ATM拎左d錢出嚟

你係網上銀行兌美元
之後落分行拎

好，Thanks

現金為王

一早講咗要做

拎錢出去找換店唔係多d咩？？

星期二銀行一定排哂大隊

連登仔講咗咁耐都未爆

重推

［我有野講］咪撚再唱歌叫口號［入黎睇下自己衰咩］

係銀行唱左美金先拎係有每日限制架

唔係叫你信連登。重點係轉美元最多輸1%。無乜位可以輸。點解唔轉左先

(轉貼) (節錄) (俾淺黃既朋友睇) (開離岸戶口 [美國券商] 有咩好處?) (在台灣適用的論點，香港亦適用) (Credit: 綠角財經筆記)

...在台灣，你只有一支又一支的經理費1.5%基金可以選擇。或是一支又一支有傭基金可以選擇。這是一種聯合壟斷。業者完全掌握台灣的基金行銷通路，大家聯合起來賣投資人這些高費用基金。

你不離開台灣這個投資環境，你就無法從中脫身。基金本來是一種立意良善的投資工具，它讓投資人可以馬上得到分散與專業管理的效果。基金業者本應是提供良好的服務然後從中賺取費用。但現在狀況是反過來，業者為了賺錢拚命推廣各種新奇百怪，追逐潮流的基金，服務投資人的初衷已經擺到次位。...

...美國券商讓我同時擺脫高成本負擔與無謂的心力支出。讓我得以用低廉的成本擁抱指數化投資。投資，真的簡單很多。(每年約28美金，840台幣的手續費，就可以選用到八支美國掛牌的ETF組合成投資組合。...)
[編按：近期美國多間券商推出免佣金投資，手續費降至$0]

...而且更重要的是，透過美國券商，我們接觸到的不只是一個與台灣相比，選擇更多、費用更低的投資環境。也是一個因為激烈競爭，持續在進步的投資世界。

我七年前開始投資時，台灣的境外基金，股票型收取1.5%的經理費。到今天，這類基金還是收取1.5%的經理費，絲毫沒有調降。我們看到的，是一個壟斷的現象。...

...20年前，美國第一支成功的ETF，追蹤標普500的SPY發行時，內扣開銷是0.2%。今天，美國收費最低的標普500 ETF，Vanguard的VOO，內扣開銷是0.05%。是當初SPY的四分之一。...

...我自己開始投資Vanguard新興市場ETF時，內扣開銷是0.3%，現在已經降到0.2%。...

...我相信，美國券商不僅對於喜愛基金與ETF投資的朋友有益，對於想要自行選股投資的人，美國券商也會大幅擴展你的投資視野。

美國股市有許多世界級的龍頭業者，譬如Amazon、Starbucks、Coca Cola、Google，Facebook等。有了美國券商戶頭，這些標的全都是你的選項。

或許你想要找下一家Microsoft，美國許多小型股與新上市股票也可供你研究。...

...當你在台灣買100萬的基金，一年至少被經理費吃掉1萬5千元時，你那位使用美國券商的親戚，可以選用每年內扣總開銷0.2%的美國ETF，100萬的投資，一年只要付出2千元的內扣費用。...

...使用美國券商，為自己帶來更多的投資選項，也將國際金融業者間的競爭壓力引進台灣。讓台灣這些數十年如一日，以為賣境外基金收手續費就可以賺飽飽的業者，好好想一下什麼才是優質的金融服務吧。...

你夠唔夠d阿婆快呀

推

有冇人citibank唱唔到美金

仲有7000美元於恆生戶口，要聽日開始每日2000咁提晒出黎！

邊度ATM仲有美元現鈔？想知

轉咗喇

同問

㩒唔到錢就wire 走算啦

藍絲 知道左

有同事今日去北角恆生外幣ATM機，見到冇晒美元了...

其實唔一定轉美金 可以轉渣黃金/其他外幣

可以，我都有幾百英鎊，係早兩個月低位9.2x時換落，當時驚硬脫歐唔敢換太多，點知轉個頭又話英女皇頒令唔俾硬脫，睇住英鎊彈返幾毫子！

早兩個月既情況
依家當然已經走撚哂d港紙

巴打持咁多外幣，記得keep找換店收據，將來用黎證明來源。

巴打開找換店？

有呀有多無少

少過都要拎 政府邊有錢即刻賠比你

呢度有幾錢

依家既政府既弱點係咩？係冇公信力！！！所以呢個政府講咩都好，都會受人質疑！！所以文宣要focus係緊急法帶來既“經濟危機”，市民就會buy！！

之前幾單新聞：
1）中國向香港借4000億美元唔還，滙控CEO辭職
2）8月份香港銀行的港元存款總額急跌1,110億元
3）8月本港零售銷貨總值按年大跌23%
4）近日atm排長龍，甚至冇錢
5）逾一成ATM受損不能運作，中資銀行成為示威者目標

呢的都係“經濟危機”既先兆！！
政府緊急法會令行政機關有無限權利，市民既財產隨時被凍結、沒收，而且政治前景未明，《緊急法》恐嚇走外資，令香港玩完。
只要廣大既市民認為信心危機，要提領現金換美金保平安，銀行體系唔夠錢...外資沽空港股...港幣被拋售...成個經濟可能好快收皮......然後部分銀行可能就會call loan...部分中國企業無法償還債務，就會引起一連寸反應，將香港既金融炸彈引爆，然後波及內地，繼而全球。中共肯定無法承受，而港共面對國內外商家同財金官員既壓力，相信會好快跪低...

我地呢個禮拜做d咩，就係要廣泛文宣帶出一個信息，同全香港人講，同全世界講，政府緊急法即將引爆經濟危機，係焦土既選擇，後患無窮，大家可能要適當處理自己的資產！！同埋將五大訴求同經濟復甦掛勾，有左普選制度，香港係一個更公開，更公平既自治地方，大家就會有信心投資！大家唔好比緊急法嚇到，被政府帶風向，大家focus太多係蒙面法，私了，裝修，呢個緊急法既經濟炸彈大家要識得用！！

612
721
831
101

到時港元真係玩脫勾free fall, 銀行又收皮, 佢賠返港元俾你有春用?

不嬲走哂

直接買美金保單啦一係

聽日真壓力測試

popo

一早開咗離岸，聽日轉走埋剩低嘅港元。

10月8日：提款日
各大銀行總行撳錢

10月9日：文宣日
齊齊修補連儂牆

10月10日：消費日
全民幫襯黃色店鋪，18區排長龍

邊度仲有美金現鈔

拎100萬港幣出嚟咩唔通

有100萬以上，一早要搞離岸
呢度晨早大量呼籲，唔做果班抵俾人指住黎笑

有好多人都仲係對香港有信心囉

咩叫wire走

電匯呀

連登有咁多人，但有幾多人自己有一萬蚊係銀行戶口？

Sor 得本地美金戶口 拎唔到現錢

櫃員機日日禁兩萬

有辦法的

想問換美金我喺ebanking換咗仲使唔使提cash?
定可以擺喺戶口就得

打算聽日衝去銀行轉美金
留意要打去訂呀！如果唔係冇咁多現貨

梗係要換，強結匯可以比返港幣你

拎現金！

聽日請半日都唔知夠唔夠時間搞

早D去銀行排隊，總好過等到2046都未排到你

唔通真係要好似排演唱會飛咁晨早去排等佢開門?

不過自己錢都係緊張D 岩既, 買張演唱會飛都係咁排, 自己身家更應該既

聽日返到工咩

有一個綜合戶口，應該將港元戶口d錢轉去美金戶口然後響外幣提款機拎美金，還是直接拎港紙出黎再去找換店轉美金個rate好d？

方法一應該個外幣ATM 無錢俾你攞了
方法二要睇你邊間找換店, 事實上我睇舊POST連登仔都係用方法二唱

如果想拎哂銀行d錢出黎轉做美金 手續應該係點？
拎完出黎應該放係邊？

邊度換抵？

如果有十萬美金，
可唔可以同銀行book訂叫佢哋準備定幾時攞㗎？
有冇呢種服務㗎？

行堅急法，聽日返工路途如果有意外，保險公司唔賠！你諗清楚係返至好！

十萬美金你唔使諗了, BOOK都冇咁多, 每日限左幾千美金

想問港紙現金 想兌~1萬美金 係咪拎啲港紙去銀行排隊就得
使唔使電話預約

ok。
就開個離岸户口先。

睇黎可以打爆金管局個莊

唔知㗎。
去到匯豐再問吓個經理囉。
再唔係應該電匯哂啲錢去外國，
屋企人喺外國。
我咩都唔識呀，但想將錢撤離香港。

唯有係咁啦。

明白。
唔該哂巴打。

幾百蚊，
底俾，
屌佢老母仆街港共政府。

匯豐可以嗎？

咁著數。
正。

哦，
咁無法子啦。
除非轉俾屋企人，
等佢哋幫我搞啦。

都好。

我喺外國工幹呀，
應該要下星期先返香港，
到時候再搞了。

國際商業銀行倒閉新聞 (重溫)

我只係去啲山卡拉國家做幾個星期嘢，
應該下星期就返香港。
都係返嚟先搞算了。

expat要求係點？